## WEB server (Node.js)

##### ХАРАКТЕРИСТИКИ
1. Виды авторизации
    - Google
    - VKontakte
    - Регистрация пользователя через сам сервер. Используется captcha от Google, JWT,
      подтверждение авторизации через ссылку, отправленную на почту.
2. Валидация параметров запросов
    - express-validator
3. Поддерживает серверные команды (см. раздел Консольные команды)
    - Деплоу сервера
    - Генерирование тестовых данных
4. Взаимодействует с базой данных PostgreSQL
    - для связи используется ORM Sequelize
    - доступны миграции и сиды
5. Логирование сервера
    - Реализовано логирование на базе Winston
    - Сбор метрик. Реализовано на statsd и базе InfluxDB
6. Присутсвует реализация Socket.io
7. Существует система расписаний на базе crone. Работает в режиме кластера.
8. Сервер поддерживает два режиме работы
    - Один экземпляр запуска
    - Кластер серверов
9. Есть локализация
10. Разработан для проектирования Rest API

##### УСТАНОВКА ОКРУЖЕНИЯ
 1. <b>Установите в глобальной области видимости npm следующие пакеты:</b> 
    - Для запуска тестов и работы с ними: <b>`npm install mocha -g`</b>
    - Для совместимости с новой версией ES <b>`npm install babel-cli -g`</b>
    - Для работы с базами данных при разворачивании системы: <b>`npm install sequelize-cli -g && npm install pg -g`</b> 
    - Для выполнения серверных команд: <b>`npm install jake -g`</b>
    - Для автозапуска/перезапуска node приложения <b>`npm install nodemon -g`</b>
 2. <b>Установить все основные пакеты `npm install` выполнив команду в директории проекта</b>
 3. <b>Выполнить deploy проекта при помощи команды `jake deploy`</b>
##### ЗАПУСК/ОТЛАДКА СЕРВЕРА
 Сервер можно запустить в одном из двух режимов:
 - Как сервер работающий в одном потоке. Для это нужно запустить файл <b>`server.js`</b>
 - Как кластер серверов. Ограничение по количеству ядер и режиму работы. Для активной разработки <b>`dev=development`</b> и тестирования <b>`dev=staging`</b> запускается только 1 worker, но это количество можно принудительно изменить указав <b>`WORKERS=<количество ядер>`</b>. Для этого необходимо запустить файл <b>`cluster_server.js`</b>
 
 Входные параметры
 node environment: <b>`dev=(development или staging или production)`</b>
 
 В конфигурацию отладчика (IDE WebStorm) прописать
 node parameters: <b>`-r babel-register`</b>

 Настройка конфигурации сервера:
 - В папке <b>`./config`</b> находятся файлы конфигурации с примерами настройки сервера. Данные файлы имеют суффикс <b>`*.example.yaml`</b>. Для начала работы с сервером требуется скопировать в формате <b>`*.example.yaml -> *.yaml`</b>. И привести в надлежащий вид. 
 
 
##### ЗАПУСК/ОТЛАДКА СЕРВЕРА (при использовании DOCKER)
 Нет информации
 
##### ТЕСТЫ
 - В IDE укажите директорию с тестами <b>`./tests`</b>
 - Выставьте флаг (IDE WebStorm) include subdirectories
 - В extra mocha options: <b>`--compilers js:babel-core/register`</b>
#### Консольные команды
<b>`jake dev`</b> - Разворачивание сервера. Прогон миграций и сидов для базы данных. При отсутствии базы добавляет ее. Запускает демон сервера.

<b>`jake generate`</b> - Генератор сущностей, заполняет все существующие таблицы.

<b>`jake db:deploy`</b> - Прогон миграций и сидов для базы данных. При отсутствии базы добавляет ее.

<b>`jake db:recreate`</b> - Пересоздает базу данных, прогоняет миграцию и запускает сервер.

<b>`jake db:revert`</b> - Отменяет миграцию.
 
<b>`jake gen:users[10]`</b> - Генератор пользователей. Есть входной параметр. Количество пользователей. При его отсутствии будет сгенерировано 100 новых пользователей.

<b>`jake gen:works[10]`</b> - Генератор работ, генерирует с зависимостями

<b>`jake gen:articles[10]`</b> - Генератор блогов, генерирует с зависимостями

<b>`jake gen:clients[10]`</b> - Генератор клиентов

<b>`jake gen:skills[10]`</b> - Генератор навыков

<b>`jake gen:categories[10]`</b> - Генератор категорий

<b>`jake gen:tags[10]`</b> - Генератор тегов

<b>`jake gen:shares[10]`</b> - Генератор ссылок

<b>`jake gen:works_tags[10]`</b> - Генератор тегов для работ

<b>`jake gen:works_shares[10]`</b> - Генератор ссылок для работ

<b>`jake gen:works_skills[10]`</b> - Генератор навыков для работ

<b>`jake gen:works_comments[10]`</b> - Генератор комментариев для работ

<b>`jake gen:works_categories[10]`</b> - Генератор категорий для блогов

<b>`jake gen:articles_tags[10]`</b> - Генератор тегов для блогов

<b>`jake gen:articles_shares[10]`</b> - Генератор ссылок для блогов

<b>`jake gen:articles_categories[10]`</b> - Генератор категорий для блогов

<b>`jake gen:articles_comments[10]`</b> - Генератор комментариев для блогов

<b>`jake gen:messages[10]`</b> - Генератор сообщений от клиентов

##### Работа с API
Для инициализации версий API используется конфигурационный файл <b>`/config/api.json`</b>. В нем указываются версии API доступные в момент старта сервера. 

##### Полезные ссылки
[Верификация через passport.js](http://mherman.org/blog/2013/11/10/social-authentication-with-passport-dot-js/#.WTkDRRPyiHo)


## Graphana + influxDB + statsd

1. Устанавливаем statsd `npm install statsd`
2. В директории statsd устанавливаем плагин по работе с influxDB `npm install currencycloud-statsd-influxdb-backend --save`
3. Устанавливаем базу данных influxDB `brew install influxdb`
4. заходим в консоль и входим в influx
5. Создаем базу данных `create database statsd`
6. Добавляем пользователя `create user "USER" with password '******'`
7. Создаем конфигурационный файл на основании `exampleConfig.js`